點解戒賭中心冇教點戒炒(賭)股票？

點解戒賭中心有教人點戒甩百家樂、 大細、麻雀、馬、波(好似連六合彩都有)...

唯獨冇戒炒(賭)股票？

(利申：病態賭徒。)

投乜鬼嘢資吖，其實咪即係炒，買一隻股票有幾多個會Care間公司做得好唔好，最緊要係隻股票有冇得升(炒唔炒得起)，大把公司賺到錢隻股票咪一樣係跌，又大把公司根本虧損緊兼冇資產，咪一樣可以炒高十幾倍。

股市升定跌根本任佢演繹，好消息一樣可以跌，壞消息一樣可以升。

話投資股票有得分析嗰啲根本嘥氣(紙上談兵)，一間上市公司嘅年報百幾頁，一般人邊有咁嘅時間同能力睇晒成份報告然後去分析？分析得黎啲Data已經Outdate。

不過咁講，唔賭=就一定輸因為有通脹，賭=好運嘅話或者有機會發達。

女:
贏=投資=叻仔
輸=賭錢=賭徒

因為佢地都頂緊癮

巴打 其實除左賭/抄股重有好多投資方法
依你咁講 我又唔覺唔賭既人會輸
賭仔就真係輸得多

有問過 戒賭中心有教戒炒(賭)股票 好似係

市跌開Post搞下Gag啫。

唔賭 = 輸（因為輸通脹）
看似合理，其實錯concept

1）你炒股，冇穩賺，
特別係新手，好大機會蝕大錢，
弄巧成拙，原本只係輸通脹，結果就輸身家

2）你努力於職場發展，你薪金既增長
隨時大大 cover 到通脹既蝕幅，
根本係坐和望贏，穩陣過你花時間炒股好多

3）你冇考慮到時間成本，
時間係有限，
你花多左時間炒股，
變相少左時間投放係職場既發展，
亦好容易導致兩頭唔到岸，
炒股又輸，職場又頹

#總結：
炒股發達既人，萬中無一
你想追通脹，最簡單就係月供大盤指數
然後努力返工，咪發咁多夢

點戒？

大佬彪覆我Post；唔使太認真覆，其實我都係買ETF玩長線，不過早幾日啲市唔見咗幾個%，咪出嚟開Post叫春。

可能搵啲有意義嘅野(義工,運動)做吓掛。

有冇戒課金

1. 有冇制訂穩定獲利嘅策略
2. 薪金增長你有冇話事權，係咪一定會加人工先，一定唔會俾人炒？
3. 點解要選擇短炒，唔選擇放遠目光長線睇。股票從來唔需要花太多時間睇，一個月兩至三次好夠

1）制訂左策略就穩贏？

2）你唔識upgrade 自己去壓hr 價？

3）唔該睇下Post名：「炒」股
無啦啦同我講長線投資 ？

#總結：
唔識就咪害人啦

1. 穩定獲利=穩贏？
2. upgrade自己一定唔壓價？
3. 戒炒唔通仲繼續玩短線？

壞消息market expected
所以升已反映左壞消息所以就升

浪費我時間

戒癮都係交比專業人士
小弟衰過唔亂教啦
打去戒賭熱線
1834633
利申 打過

抵你輸錢

點解要戒

因為輸錢
無人會叫賭神做病態賭徒叫佢戒賭